% CoverPage
\TitlePage

  \HEADER{\BAR}
         {\ThesisYear}
  \TITLE{\myName}
        {\TituloTese}
        {\ThesisTitle}
\EndTitlePage
\titlepage\ \endtitlepage % empty page


%
% Initial thesis pages
%

\TitlePage
  \HEADER{}{\ThesisYear}
  \TITLE{\myName}
        {\TituloTese}
        {\ThesisTitle}
  \vskip 15mm
  \TEXT{}
       {Dissertação apresentada à Universidade de Aveiro para cumprimento dos requesitos necessários à obtenção de grau de Mestre em Engenharia Eletrónica e Telecomunicações, realizada sob a orientação científica do Professor Doutor Pedro Nicolau Faria da Fonseca, Professor Auxiliar e coorientação do Professor Doutor Paulo Bacelar Reis Pedreiras, Professor Auxiliar do Departamento de Eletrónica, Telecomunicações e Informática da Universidade de Aveiro}
\EndTitlePage
\titlepage\ \endtitlepage % empty page

\TitlePage
     \vspace*{55mm}
     \TEXT{\textbf{o júri~/~the jury\newline}}
          {}
     \TEXT{presidente~/~president}
          {\textbf{Prof. 
          }\newline {\small
          Professor }}
     \vspace*{5mm}
     \TEXT{vogais~/~examiners committee}
          {\textbf{Prof. Doutor Frederico Miguel do Céu Marques dos Santos}\newline {\small
          Professor Adjunto do Instituto Superior de Engenharia de Coimbra}}
     \vspace*{5mm}
     \TEXT{}
          {\textbf{Prof. Doutor Pedro Nicolau Faria da Fonseca}\newline {\small
          Professor Auxiliar da Universidade de Aveiro (Orientador)}}
\EndTitlePage
\titlepage\ \endtitlepage % empty page

\TitlePage
  \vspace*{55mm}
  \TEXT{\textbf{agradecimentos~/\newline acknowledgements}}
       {Em primeiro lugar e especialmente, aos meus pais por todo o apoio e pela oportunidade de estudar nesta instituição. Às minhas irmãs e à minha restante família pelo apoio que sempre me deram. \newline A todos os amigos e colegas que estiveram presentes ao longo deste percurso. \newline Ao Diogo, Edgar, Kevin e Miguel. \newline  Por fim, aos professores Pedro Fonseca e Paulo Pedreiras pela oportunidade de trabalhar nesta dissertação, pela orientação e apoio no desenvolvimento da mesma.}
\EndTitlePage
\titlepage\ \endtitlepage % empty page

\input{Chapters/0CHP/resumo}
